[再加速]法博物館籌備蒙古展 轟中國當局干預內容 宣布中止合作

館方指出，中國政府在今年夏季大力壓制中國國內的蒙古少數族裔，甚至在法國的展覽籌備工作都受影響，包括中國要求展覽禁用部分詞彙如「成吉思汗」、「帝國」、以及「蒙古語」等。之後，中國當局甚至要求對展覽的文字、地圖、目錄、通訊資料等有控制權。館方指，北京當局已經對展覽內容全面審查，加入大量偏頗的觀點，目的是為了滿足政權需要。

館方說，與多名歷史學家和專家商討後，為了維護人文、科學和倫理價值，決定即時暫停展覽籌備工作。館方並指，新的展覽會收集歐洲和美國館藏，期望能夠保留展覽的精髓。

點解法國要理支那講嘢？

成吉思汗、蒙古帝國既歷史都要被共產黨否定
仲有幾多個時期可以用？不如中史將1949前全部用Dark Age概括曬算啦

奶共囉，你竟然唔知？

林子祥成吉思汗禁唔禁？

係同「內」蒙古合辦

9成屈鳩成吉思汗都係強國人

搞蒙古展唔搵蒙古

要講蒙古嘢點解唔搵真嘅蒙古國傾

可能原本要借展品掛
點知支那係度廢UP

首歌本身係德文歌

推

咁同外蒙合辦囉

奶就唔會屌佢干預啦，做人有啲邏輯好冇

射鵰英雄傳呢？

唔得
共產黨係自古已黎已經有既政權

而家個歷史已經係咁
明明係比人入侵滅左宋
之後就當人地既元朝都係自己既朝代

蒙古
南蒙古

無外蒙

今次展覽原本跟內蒙古呼和浩特博物館合作舉辦

展品

話diu, 真心話正

Twitter link
但唔好spam